[國際突發]歐洲爆毒雞蛋醜聞 荷蘭德國數百萬顆蛋下架

荷蘭雞蛋遭有毒殺蟲劑汙染的醜聞擴大，除荷蘭本地外，據信已有300萬顆毒雞蛋已流入德國，大多數已售出。兩國超巿周四（3日）下架數百萬顆雞蛋，生產這些雞蛋的荷蘭蛋雞業料將損失慘重。
法新社報導，荷蘭食品暨消費品安全署（NVWA）本周稍早下令180家蛋雞養殖場暫停營業，周四表示其中有138家業者須繼續停業，約占全國業者的兩成。其中還有一批蛋「對公眾健康構成嚴重危險」。多家業者生產的雞蛋含有高濃度的殺蟲劑芬普尼（fipronil），當局警告孩童不應食用。
由德國巴斯夫（BASF）公司生產的芬普尼是獸醫常用藥，用於消滅動物身上的跳蚤、蝨子、壁虱等害蟲。但此藥禁止用來治療要供人食用的動物，如雞鴨等家禽。不過，荷蘭「雞友」（Chickfriend）公司據信將此藥引介給家禽場，以治療雞身上很難徹底根治的寄生蟲紅蝨。
NVWA公布138家業者的代碼，這些代碼會印在雞蛋上，從而辨識雞蛋的來源。荷蘭媒體指出，荷蘭去年約有1000座家禽場生產了約100億顆雞蛋，其中有許多跨越邊界流入德國。德國農業部長施密特（Christian Schmidt）周四坦言，毒雞蛋對德國的影響「比預期糟糕」。 （國際中心／綜合外電報導）

歐豬

大陸仲勁

不過唔check

維穩王